<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elementos de Bloque en Markdown on Mi Guía de Markdown</title>
    <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/</link>
    <description>Recent content in Elementos de Bloque en Markdown on Mi Guía de Markdown</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <atom:link href="https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Citas en Markdown</title>
      <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/citas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/citas/</guid>
      <description>Para crear una cita en Markdown, utiliza el signo &amp;gt; al principio de la línea.
Ejemplo:
&amp;gt; Esto es una cita. &amp;gt; &amp;gt; Este es el siguiente párrafo de la cita. Resultado:
Esto es una cita.
Este es el siguiente párrafo de la cita.
Puedes anidar citas utilizando múltiples signos &amp;gt;.
&amp;gt; Esto es una cita. &amp;gt;&amp;gt; Esto es una cita anidada. Resultado:
Esto es una cita.
Esto es una cita anidada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Códigos de Bloque en Markdown</title>
      <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/codigos-de-bloque/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/codigos-de-bloque/</guid>
      <description>Los códigos de bloque permiten que el texto sea presentado como código fuente, sin ser procesado por Markdown. Esto es especialmente útil para la documentación de software o tutoriales de programación.
Para crear un bloque de código, envuelve tu texto entre tres comillas invertidas (```). También puedes especificar el lenguaje de programación después de las comillas invertidas para la sintaxis de resaltado.
Ejemplo de bloque de código sin especificar lenguaje (En los ejemplos se deja un espacio en la tercera comilla invertida para no activar el lenguaje):</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encabezados en Markdown</title>
      <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/encabezados/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/encabezados/</guid>
      <description>Los encabezados en Markdown se crean utilizando el signo #. Cuantos más signos # uses, más bajo será el nivel del encabezado.
Ejemplo:
# Encabezado Nivel 1 ## Encabezado Nivel 2 ### Encabezado Nivel 3 #### Encabezado Nivel 4 ##### Encabezado Nivel 5 ###### Encabezado Nivel 6 Resultado:
Encabezado Nivel 1 Encabezado Nivel 2 Encabezado Nivel 3 Encabezado Nivel 4 Encabezado Nivel 5 Encabezado Nivel 6 Los encabezados organizan tu texto y ayudan a los lectores a navegar a través de tu contenido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Listas en Markdown</title>
      <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/listas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/listas/</guid>
      <description>Markdown soporta dos tipos de listas: ordenadas y no ordenadas.
Listas no ordenadas se crean con asteriscos *, guiones - o signos de suma +:
- Elemento 1 - Elemento 2 - Subelemento 2.1 - Subelemento 2.2 - Elemento 3 Resultados:
Elemento 1 Elemento 2 Subelemento 2.1 Subelemento 2.2 Elemento 3 Listas ordenadas simplemente se crean numerando los elementos:
1. Primer elemento 2. Segundo elemento 3. Tercer elemento Resultados:
Primer elemento Segundo elemento Tercer elemento Puedes mezclar y combinar ambos tipos de listas para satisfacer tus necesidades.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Párrafos y Saltos de Línea en Markdown</title>
      <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/parrafos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/parrafos/</guid>
      <description>Crear párrafos en Markdown es tan sencillo como escribir texto. Simplemente comienza una nueva línea y escribe el texto. Para un salto de línea sin crear un nuevo párrafo, añade dos espacios al final de la línea.
Ejemplo de párrafo:
Este es un párrafo. Solo necesita estar en su propia línea. Resultado:
Este es un párrafo. Solo necesita estar en su propia línea.
Ejemplo de salto de línea:
Este es un ejemplo de un salto de línea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reglas Horizontales en Markdown</title>
      <link>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/reglas-horizontales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://MarioParicio.github.io/Practica1-Hugo/guia-markdown/elementos-de-bloque/reglas-horizontales/</guid>
      <description>Las reglas horizontales son líneas que se utilizan para separar secciones de texto para mejorar la organización y la lectura. En Markdown, puedes crear una regla horizontal usando tres o más asteriscos (***), guiones (---) o guiones bajos (___).
Ejemplo:
Esto es un texto que precede a una regla horizontal. --- Esto es un texto que sigue a una regla horizontal. Resultado:
Esto es un texto que precede a una regla horizontal.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
